好想養貓貓 但係搵唔到貓領養

啲義工真係好癲
想領養又問長問短 嫌三嫌四
到以為可以領養既時候 就話比你聽比左朋友 當你狗咁撚
其實我都係想養隻貓貓姐
我諗左成半年 衡量過哂
問準哂屋企人 連貓貓訓既位置都準備好
只係想有個小朋友可以加入我地呢個大家庭
點解養隻貓貓咁難

我有試過出街執流浪貓
但真係可遇不可求

想問各位 想養貓貓有咩途徑
我已經睇哂啲fb領養post 愛協 其他領養網站
唔想去到最後要去寵物店買貓貓
咁多貓貓流離失所 點可以仲買貓貓
我想係好鍾意貓貓架

黃貓ok?

愛協揀貓？

利申未領養過屋企兩隻貓都親戚比

Ok!!!!

愛協啲貓全部比人hold起哂既

完全明白妳嘅感覺
但千奇唔好買貓呀！
你睇下幾時會有啲領養日 到時去睇睇

小豆丁花園

黃到金嘅中途

睇下paws united charity, LAP同香港拯救貓狗協會？
不試過但就咁睇好似唔少人領養到

呢個都有睇開 不過好少貓放出黎

好呀 我會再留意下

真 買貓好易買到唔健康既貓貓
啲繁殖場既情況太惡劣了

係 啲養殖場環境真係好惡劣
好心痛

買=助長d仆街繁殖場

FB 有個 group 叫 "天下貓貓一樣貓"，仲有"唐貓也是寶"，好多領養 post，可以留意吓

買啦 打撚死都唔領養 由鳩d閪義工攬住d貓過世

依個grp極多撚狗義工/貓界法西斯

我都想領養，但係都搵唔到

可以幫手領養
知道有浪浪村貓要人領養
p.s .ex貓義工(候生女人唔煩
但一樣要求有貓窗網同不定期send貓相睇
確保貓貓真係安全，同埋領養者要承諾對貓貓不離不棄，因為浪浪一入屋就唔可以放返出黎做浪浪
(因為真係遇過人渣

係咪bb黎
我有prefer養bb仔
想陪佢成長

我公司附近有幾隻 應該半歲大

驚唔驚人

有無相相

buy

想
可能會搵下自家繁殖既bb
但最想幫左浪浪先

有隻女好嗲人

pt要星期六翻去先影到 希望仲係到

我隻貓係繁殖場要執笠，有人介紹我去領養番黎...
去到個"繁殖場"，其實就係一個300尺既單位，有5-60隻半歲到兩歲既貓...
我隻貓得6個月，比大貓(個到好撚多挪威森林)蝦到自閉，營養不良，角膜炎...
真係好撚心痛...入面仲有好多貓...之後都唔知會去邊...

好心疼
你幾時養 可唔可以介紹我

搵 animal friends 一啲都唔煩唔仆街
支持樓主領養不購買
有興趣留 tg 傾 ， 我自己領養過一隻

兩年前啦，都係fd搭fd咁介紹，本身無諗過會咁快養貓，但個朋友收到風就帶我去，所以都係緣份到

我隻貓B仔係之前朋友比
FB有好多領養GROUP
你可以睇下

好想見下

好吸引但香港獸醫係咪度度都極貴

要黎緊星期六入村影先俾到你睇
有意留低tg

盡量唔好買
買等於間接鼓勵繁殖場
繁殖場啲貓貓好慘
愛貓既睇到真係好心疼

隻貓有幾何會病呀講真
最好養唐貓， 好少病痛，又粗生粗養
最緊要衛生 同埋你有時間 服侍佢
名種貓好似好多先天有問題

連登寵物台7成既po都係貓
連登貓>狗

咁我可以留意下唐貓
老實講 乜種咩年齡都唔介意
係怕佢病左負擔唔起 屋企人最大嘅concern

其次係 敏感問題
想問下唐貓多唔多毛

香港短毛貓⋯ 港短⋯
毛就一定有， 日日幫佢梳，對佢對自己都好，
要敏感⋯ 長短都會敏感
我自己咁諗， 養隻流浪貓， 佢本身冇啖好食，
你養咗佢， 就算十年後佢病痛得好辛苦， 要佢安樂死， 都好過夾硬醫好佢， 佢又辛苦⋯ （ 當然要睇咩病）
但基本上唐貓真係好粗生， 好好養⋯
問題係你唔會捨得佢食得差過自己
食生肉/ 靚主食罐/ 靚貓砂 ， 用啲靚嘢其實一個月都唔洗一千 蚊， 咁你自己幫佢儲囉（ 一係買保險）
一係每月幫佢儲$300 ， 到佢老嗰陣先用呢筆錢醫佢

敏感嗰個問題最好自己去驗咗血先（同時知道自己對狗 對塵蟎 對咩敏感， 對自己都好）
咁就唔使驚自己棄養

驗血一般門診都有？原來check到敏感

聽身邊啲朋友講有驗， 上網搵下

又係你呀乜咁啱
我養緊嗰隻都係浪浪嚟。
遇到真係緣分。
有心就再試多啲次數同方法去領養。
總會遇到有緣嘅。

真係唔好買嚟養。

一係去下領養日、 貓Cafe 睇多幾轉先決定

我都想養貓貓🐱 收編佢地番屋企

嘩不得了 好羨慕

我打算去領養日
之前有去狗場做義工 咁都有貓房 都有相處下
有隻好痴我 我行到邊佢跟到邊
嗰陣就好想帶佢返屋企

貓咁痴你？
你巴打？
啲貓好痴男人

巴呀
隻貓好似仔黎 但好靜
眼有膿 我心痛幫佢抹 佢都唔縮

唔好購買寵物啦
我有領養機構推薦
貓貓狗狗都有得領養！

名呢

Animal friends

(急）橘貓急尋家 求有心人！

(急）橘貓急尋家 求有心人！

- 分享自 LIHKG 討論區 機會嚟喇

我之前都係大陸買貓包送到香港check過唒有冇病先買 如果有病可以退 有責任心過香港d寵物店多多聲 又平 領養啲社工太煩 問長問短 家訪完最尾又係唔俾你 撚狗一樣

樓主可睇睇我個po

push

咁得人驚⋯

我之前係街餵餵下隻浪浪就執左佢番屋企
後尾佢仲生左5隻bb
我依家養佢同一隻bb
其他bb比左朋友

有咩咁得人驚 我之前問過 香港寵物店啲貓好多都係同佢地攞 攞完送到舖頭再成萬蚊賣俾d傻仔

Today cats certainly don't come cheap including getting them spayed or neutered and any mediations they take when they have a condition. It's expensive to buy everything they need.

可以試下旺角大球場隔離個公園，好多貓

去呢度睇吓

屌 拯救貓狗協會啲義工都係濕鳩撚嚟

真架？未試過，仲諗住遲啲有機會就去領養
曾經都比濕鳩貓義工冼過，煩到閪咁
fake左樓主唔好意思

我重未餵到
身邊啲人又冇貓仔可以畀我

我就係比拯救貓狗協會啲義工撚嗰個

唔好再講了
琴日先比貓義工撚完
依家真係好灰心

樓主 樓上貼左個Post出黎呀 快D去睇下

試下去村屋執貓b
789月多貓岀世無人養又要流浪
打死都唔買貓
助長黑心養殖場

SPCA

貓貓訓既位都準備埋
唔洗準備架，佢地9 訓，每兩三個星期就轉場訓，買貓窩係o晒錢。
試下執流浪貓，或者樓下餵開流浪貓既街坊。

一定要領養呀，唔好幫襯寵物店

巴打搵到未？
我今日行街市，見到生果檔有隻BB猫
係加菲猫個隻橙色
你可以去問下阿姨
佢好似想搵人收養（佢本身已經有幾隻）

每個月供一股AAPL到佢老左就可以當退休金

貓成日見到出領養喎，幼貓都有
你有冇咩要求？幫你留意下

我幫緊幫一隻命苦既愛滋貓搵個溫暖既新家

我屋企最近因緣際會收留左隻叫發仔既貓，但係最近發現原來佢有貓愛滋，我家媽寶又對佢好大敵意，已經幾次試圖襲擊佢，而家暫時只好將佢放喺洗手間。

貓愛滋正常嚟講唔容易傳染，但係如果有血液接觸，例如打交打到見血，就有風險了。所以要幫發仔搵新屋企。

(唔好比貓愛滋三個字嚇親:唔傳人的。只要有適當照顧同充足營養，佢地同普通貓無咩分別，不過建議獨養。)

[發仔既身世]
根據獸醫估計，發仔應該約6-7歲大，已絕育。
佢原本係一間中菜館既坐館貓，但係個老闆後尾將鋪頭頂讓左比人，就咁丟低左發仔。

後尾發仔比一間黑心流浪貓救助機構收養左一排。點解話黑心 ，因為最後佢幾經轉折來到我屋企既時候，真係只可以用皮包骨來形容。

[健康狀況]
一開始佢體重真係僅僅兩公斤，瘦到連肋骨盤骨輪廓都清晰可見，企都企唔穩，個鼻不停流綠色濃鼻涕。

食左好多輪藥之後，呼吸道感染已幾乎清晒，恢復生猛，宜家只剩輕微鼻塞同間中會喘。

醫生評價發仔天生底子其實硬淨的，尤其腸胃非常強壯，只不過之前長期營養不良加上個病應該拖咗好耐，所以d小手尾需要比多小小耐性，除此之外無其他病或殘障，只要平時多d留意佢健康狀況，注意保暖同營養，佢唔會比正常貓需要多好多醫療費用。

[發仔既性格]
首先佢係一隻智商極高既貓，好識得睇人眉頭眼額，我懷疑佢甚至識聽少量人話，連醫生同診所護士都話佢極度聰明。

但佢亦都好乖，好懂事。我每次帶佢出門口去睇獸醫，係佢面前打開個貓袋，佢乖到自己行入去的。

佢好喜歡同渴望親近人，好爹。只要係佢面前坐底，拍拍大髀，佢會即刻跳上來爹你，要你摸佢抱佢攬佢。

佢唔百厭唔搞破壞，識用貓砂。雖然比較抗拒剪指甲，但被我捉實剪佢都無出爪或者炸毛，只系好細力咁作勢咬你一下，脾氣好溫順。

應該之前係流浪貓社被餓到有陰影了。來到我屋企之後佢搏晒命食嘢，真係搏命瘋狂食(可能佢擔心下一餐唔知幾時先有得食)，個陣時我屋企四隻貓加埋食量都不及發仔。就係咁佢體重迅速回升到宜家接近4公斤了，有返d肉地。慢慢佢知道自己唔會再挨餓了，食量已無咁嚇人，不過都仲係大胃王，一日食4餐左右啦。不過佢最近情緒有d低落，食量細左，又瘦返了，好擔心佢

[外表]
正常家貓，不過d紋同毛都好好睇，塊面比較尖。佢對眼係好似翡翠一樣既綠色，好靚好清澈，又大又有神。

其實我都唔捨得佢，因為佢真係好乖好爹好懂事，但係我比唔到一個最合適既家佢

。

如果你或者你識得而且信得過既朋友想養貓，唔介意佢唔係名種貓B，唔介意只養佢一隻，願意愛錫佢，比佢爹你，願意耐心呵護佢健康，或者想來探佢，請聯絡我，不會收任何費用，只求幫佢搵到處好人家。

間黑心流浪貓社我就唔開名了，想知的話PM我話你聽啦。

聰明貓真係好難得
如果我有得揀會養呢隻
佢一定會好愛貓奴

行多啲街，後巷嗰啲
我隻貓就係後巷執

好有心想收養貓仔係咩區？想去問下

我幫緊幫一隻命苦既愛滋貓搵個溫暖既新家

話說聰明嘅貓貓會有啲咩特徵

係咪貓貓之間會傳染㗎

我淨係想要隻乖乖哋嘅貓BB就夠了
成日睇到啲人話有心領養就唔好要貓BB
但係作為一個主人 梗係想要隻貓BB 陪住佢成長 陪佢百年歸老
話晒隻貓貓都要陪我10幾年㗎喎

有冇多少少資料

我買咗張好舒服嘅床比佢瞓

佢哋好快俾人揀晒啦

PAWS UNITED同LAP都好好
而且唔同品種 顏色都會有
今日兩間都開過領養日
LAP係西環有貓舍
PAWS UNITED既貓舍係坪洲
所以要等領養日或者同義工約

你會好快後悔

聰明貓， 隻隻唔同， 我有隻浪浪領養返嚟，
都話頭醒尾， 好識適當時叫人嗲人，好玩啲
叫佢入房識返入房， 簡單啲成隻狗咁

唔係咁醒嗰啲唔會點理你⋯

如果想領養， 真係要做下功課唔好估估下 巴打你有興趣？

我都唔明點解啲人咁想要Bb 貓， 又要教又驚佢曳曳，
初養的話， 成貓會好好多 穩定好多， 9 成都乖。 你記住 係你陪主子， 唔係佢陪你
你養咗一隻成貓就好想養多隻， 到時再揀bb 都Ok ， 調轉我覺得難夾夾貓好難， 要好有耐性。

如果鋪貓一定乖到仆街 因為見慣人被非禮慣

冇撚用架啲貓傻鳩架
你留番張床個包裝分分鐘仲大吸引力

元朗 合財街 轉角有間賣貴生果 個度
我唔sure但可以去睇下

會有風險lor，正常相處其實唔怕嘅,，如果交配或者血液接觸就有機會傳染， 我屋企嗰隻貓對佢好大敵意，如果佢哋打交打到見血咁就危險了